Тестовое задание Буйновский Денис
## 1. Практическое задание. Умение решать логические задачи, содержащие текстуальную информацию
Когда Алёна пришла на Поле Забвения, она забыла некоторую информацию про себя. Она частенько забывала, какое у неё имя, но чаще всего забывала дни недели. Тигр и Носорог довольно часто прибегали на Поле Забвения. Странноватые это были животные: Тигр обманывал по понедельникам, вторникам и средам, а рассказывал правду во все остальные дни. Носорог же вел себя иначе: он обманывал по четвергам, пятницам и субботам, а говорил правду во все остальные дни.

|День недели|Тигр|Носорог|
|-|-|-|
|понедельник|ЛОЖЬ|ИСТИНА|
|вторник|ЛОЖЬ|ИСТИНА|
|среда|ЛОЖЬ|ИСТИНА|
|четверг|ИСТИНА|ЛОЖЬ|
|пятница|ИСТИНА|ЛОЖЬ|
|суббота|ИСТИНА|ЛОЖЬ|
|воскресенье|ИСТИНА|ИСТИНА|

1.1. Один раз Алёна встрeтилa Тигра и Носорога, oтдыхaвших пoд деревом. Они высказали следующие утверждение:
Тигр: «Вчера был один из дней, когда я лгу.» Носорог: «Вчера был один из дней, когда я тоже лгу.»
Из этих двух высказываний Алёна (девочка очень умная) сумела вывести, какой день недели был вчера. Что это был за день?
>**Ответ:** четверг

1.2. В другой раз Алёна повстречала одного Тигра. Он высказал два утверждения:
Я лгал вчера.
После завтрашнего дня я буду лгать два дня подряд.
В какой день недели Алёна встретила Тигра?
>**Ответ:** понедельник

1.3. В какие дни недели Тигр может высказать следующие утверждения:
Я лгал вчера.
Я буду лгать завтра.
>**Ответ:** Такие дни отсутствуют

1.4. В какие дни недели Тигр может высказать следующее единое утверждение:
Я лгал вчера, и я буду лгать завтра.
Предостережение! Ответ этой задачи не совпадает с ответом предыдущей задачи.
>**Ответ:** понедельник, среда

## 2.Практическое задание. Умение решать логические задачи, содержащие визуальную информацию
Какого изображения из перечня на Рисунке 2 не хватает на Рисунке 1?

2.1. ![](assets/21.png)
>**Ответ:** D

2.2. ![](assets/22.png)
>**Ответ:** A

2.3. ![](assets/23.png)
>**Ответ:** G

2.4. ![](assets/24.png)
>**Ответ:** E

2.5. ![](assets/25.png)
>**Ответ:** С

## 3. Практическое задание. Умение разбираться в SQL-запросах

Представлен SQL-запрос:
```
with s as (
  select 13 c1 union all
  select 13 c2 union all
  select 13 c5 union all
  select 21    union all
  select 21    union all
  select 34 "99"
  )
, s1 as (
  select 21 c1 union all
  select 34    union all
  select 55    union all
  select 89
)
select * from (
    select * from s
    except
    select * from s1) s
union all --«Here»
select * from (
    select * from s1
    except
    select * from s) s;
```

3.1. Спрогнозировать результат выполнения SQL-запроса. Какой набор данных будет выдан в результате представленного запроса?
>**Ответ:**  
> 13  
> 55  
> 89

3.2. Как изменится набор данных, если вместо union all (см. комментарий с меткой «Here») подставить union?
>**Ответ:** 
> В данном случае, замена UNION ALL на UNION не приведёт к изменению результата 3.1, т.к. в результирующем наборе данных подзапросов нет дубликатов:

3.3. Для решения каких задач над данными можно применить представленный запрос?
>**Ответ:** Никаких. Запрос содержит константы. Но если вопрос был про структуру запроса, то это
> пригодится для объединения данных из различных таблиц со схожей структурой, исключения дубликатов,
> агрегирования данных и тп.

## Практическое задание. Сбор и формализация требований Описание задачи
Диалог Аналитика с Заказчиком
З: Хочу, чтобы в вашем приложении отображался перечень отложенных (в ожидании) заказов на продукты питания.
А: Как часто будет происходить запрос сведений об отложенных (в ожидании) заказах?
З: Секундочку... У нас 10 филиалов, в каждом из них по 5 пользователей, просматривать они должны будут 2 раза за рабочий
день: с утра и после обеда... Сдавать отчеты с перечнем отложенных (в ожидании) заказов они должны будут за полчаса до 
планёрок своим руководителям, которые докладывают состояние заказов на планёрках, проводимых в 9.00 и 15.00.
А: Уточните, пожалуйста во сколько с утра начинается рабочий день у пользователей и во сколько заканчивается обед?
З: У нас рабочий день начинается в 8.00, обед заканчивается в 14.00.
А: Все филиалы находятся в одном регионе?
З: Да!
А: Правильно ли я понял, что пользователь должен иметь возможность, вызвать в приложении некий отчёт с перечнем отложенных
(в ожидании) заказов?
З: Всё так!
А: Уточните, пожалуйста, перечень сведений, который должен содержать отчёт.
З: Номер заказа, дата заказа, покупатель, телефон покупателя, перечень товаров, сумма заказа.
А: Что бы вы хотели видеть в сведениях о товаре, содержащемся в перечне товаров?
З: Наименование товара, стоимость товара, количество товара и что-то что ещё может быть применимо к продуктам питания, 
чтобы можно было принимать управленческие решения по перемещению заказа из архива в работу. Ещё бы хорошо иметь сводную 
информацию в этом отчёте! Вы же понимаете, что там продукты питания? Нам бы видеть в отчёте приоритетные позиции явно!
А: У вас есть какие-то предпочтения по сортировке при отображении? Например, сортировка по дате заказа?
З: Я думаю, что необходима сортировка по всем сведениям, которую руководители будут применять самостоятельно в зависимости 
от того, какую информацию они захотят получить для принятия управленческих решений!


На основании диалога между Заказчиком и Аналитиком, необходимо описать:
бизнес-требования; функциональные требования; нефункциональные требования
к сервису, разрабатываемому по принципам микросервисной архитектуры, который отдаёт запрашиваемые сведения в web- 
приложение на основании заказов, хранящихся в другом приложении посредством интеграционного взаимодействия через очередь сообщений.

>**Ответ:**  
> **Пользовательские требования:**
>1. Необходимо обеспечить возможность просмотра перечня отложенных (в ожидании) заказов на продукты питания для каждого из 10 филиалов компании.
>2. Приложение должно поддерживать работу 50 пользователей (5 в каждом филиале), которые будут запрашивать отчёты дважды в день: до начала рабочего дня в 8:00 и после обеда в 14:00.
>3. Отчёты должны быть подготовлены за полчаса до планёрок, которые проводятся в 9:00 и в 15:00, чтобы руководители могли использовать актуальную информацию для доклада на совещаниях.
>4. Приложение должно обеспечить возможность принятия управленческих решений путём анализа перечня отложенных заказов, включая приоритизацию товаров.
>
>**Функциональные требования:**
>
>1. Приложение должно предоставлять функцию просмотра отложенных заказов с возможностью их сортировки по различным параметрам.
>2. Отчёт должен включать следующие сведения о каждом заказе: номер заказа, дата заказа, покупатель, телефон покупателя, перечень товаров и сумма заказа.
>3. Для каждого товара в отчёте должны быть представлены наименование, стоимость, количество и дополнительные параметры, релевантные для продуктов питания.
>4. Приложение должно автоматически выделять приоритетные позиции в перечне товаров.
>5. Должна быть предусмотрена функция формирования сводной информации в отчёте, которая помогает в принятии управленческих решений.
>
>**Нефункциональные требования:**
>
>1. Приложение должно обеспечивать высокую производительность и способность обслуживать до 50 одновременных запросов в периоды пиковой нагрузки (до начала рабочего дня и после обеда).
>2. Для обеспечения бесперебойной работы и масштабируемости сервиса, он должен быть разработан с использованием микросервисной архитектуры.
>3. Сервис должен интегрироваться с существующими системами организации через брокер сообщений для асинхронного обмена данными.
>4. Должны быть обеспечены меры безопасности для защиты персональных данных клиентов и коммерческой информации.
>5. Сервис должен быть доступен с использованием web-приложения, с возможностью работы на различных устройствах (компьютеры, планшеты, мобильные телефоны).
>6. Приложение должно обладать высокой надёжностью и доступностью, особенно в моменты планёрок.
>7. Должна быть предусмотрена возможность лёгкого масштабирования при увеличении количества филиалов или пользователей.
>
>Требования, функциональные границы микросервисов, схемы взаимодействия микросервисов, контракт взаимодействия web-приложения c сервисом должны быть уточнены 
> и детализированы в ходе дальнейшего анализа и проектирования, включая конкретные 
>технологические решения для реализации функций и необходимых уровней безопасности.